[高達]一人一個值得入既行業同原因/職涯框架分析

失業人數上升?轉工搵工入行前先了解的三個職涯框架分析/你是年資愈長愈值錢?/世界性終極鐵飯碗是什麼?

我個人比較保守,我自己咁對自己分析:
專業性
專業牌照:
有門檻/法律所限/制度去保障你，始終人會有體力倒
專業技能:
經驗越耐越值錢
有專業牌照保護的工種更好

行頭(汎用性,適應性)
出路廣，公私營都有需求，食四方飯

真正的鐵飯碗:你去到邊都可以搵到食

可持續發展性
是否越多經驗，越值錢?
職業的生命期?

------------------------------------------------
自問唔係專家，只係一些透過個人經驗不斷學習翻黎的心得和分享

我既目標係希望盡量幫香港人可以搜集一些實用/含經濟效益/搵到食既資料
計劃黎緊主要會上載既片/資源題材包括
求職/轉工
職業發展
進修
其他實用野等等...稔到再整

有咩問題/意見可以係到分享

巴打請唔請人

G持，自己諗前途都會諗呢啲

咁少人睇

介唔介意講下你咩背景?

新channel~又唔係成日出片,又冇靚女睇,所以係咁平常心啦

睇你都係做職業介紹所㗎啦？人工點計？

medical profession/Engine/會計

仲有冇？

點睇Marketing呢行?

之前睇到篇文講marketing

世界上有兩種職業，有錢人的孩子是不幹的，一種是職業運動員，妳幾時見過八大家族的第二代、第三代在玩單槓，玩4×1，打NBA？

第二種職業，叫做Marketing，這是窮人孩子的職業。我地成日聽 D女是做Marketing，究竟Marketing究竟做乜Q的？咪就係窮L囉。

這年頭，有不少前輩、中輩、後輩、假KOL在各大平台裡說著各種雞湯式的Marketing分享，選擇市場行銷作為職業規劃的出發點，想必有些人是真喜歡，而有些人則是無奈。作為一個維園阿伯，還是有不少體會的，想和同學分享一下。對於那些On 99想進入Marketing領域的小朋友來說，也提供一些參考，以免妳的職業規劃又走了彎路，又比男人呃。

Marketing能帶比妳：

1. 相對時尚的裝扮和年輕的心態。認識很多剩女人妻老母雞Marketing總監都其實已經快40了，但走在路上，從內到外都讓人感覺像是30都不到的中女，因為每天在研究Fashion，在研究乜周，在研究物周，又由於這份工作很多老細對於審美都有要求，就讓這班人那麼多年保留了穿著講究打扮的職業習慣。又由於研究X周N年，工多藝熟，品味在那麼多年的工作中也有了提升，所以搭配也會比較有敏感度。除了花錢，甚麼都不會。

2. 與時尚圈走的比較近，甚至有些自己幻想成了名媛。Marketing同品牌商，同DJ，同節目主持人，潮人，明星，在活動之後一起再去喝喝東西的機會還是有的。比人包養的機會是零，識玩都玩主播、靚妹啦。

另外，因為圈子的問題，Marketing有時候和很多品牌的Designer，Chief Editor，雜誌編輯，攝影師也有合作的機會，也能成為不錯的朋友。當然，這個也要看Cup Size，風情，架生，性格而定。

Marketing不能帶比妳：

1. 社會地位以及資源。基金經理，醫生和律師等是越老越好搵，但 Marketing職業壽命到了40歲之後，就開始停滯。年紀越大，市場越窄，Marketing能留給自己的工作資源的好處就變得越為微小，這也是一個需要去面對和接受的問題。

金字塔越到上面人越少，競爭也越激烈，完全是金枝慾孽。

Marketing 40多歲沒有結婚的女人在這行一大把，她們表面上大都很熱愛這個行業，也因為這個行業，錯過了在年輕的時候的很多愛情。

現在職位薪水都好似很高，自然很難再找相匹配的男人。

七成時間玩政治、兩成時間吞Pop，餘下時間指人做野。有時候M Come累了，做不動，就去某家清閒一點的細艇做Marketing一直做到老，也有人不想再從事Marketing了，跳槽去consulting firm賺錢，轉行，自己開公司，嫁人、再嫁、再嫁，生仔(如果未停經，仲有得生) ，或者去禪修，扮瑜伽，扮整曲奇等等。

那麼，怎樣的傻人才適合來做Marketing呢？

engine考牌難唔難?

廢文一篇

咁要講律師醫生工程師咁大家都知
咁有冇D 冷門行業, 但做落肯開頭捱下 做落原來都幾好搵既行業呢

我唔係做職業介紹所,我做金融,但我鍾意研究唔同行業個前景

你如果想做recruiter其實出面好多都請人

社工,言語治療聽朋友講都唔錯

職涯框架分析
專業性
專業牌照:
有法律所限/制度去保障

行頭(汎用性,適應性)
暫時聽主要公營有需求

可持續發展性
暫時都見可以慢慢做

社工半專業啦，太localized，國際認受性成疑

big 4

專職醫療呢
咩物理職業治療，放射化驗視光個類
poly 三寶五寶

好老實,可能我見識少,但聽落好似都競爭大

專業性
呢方面冇聽過有專業牌照//法律所限/制度去保障
咁你要稔下你做落去會唔會積到個名氣/portfolio去令你收高D價...更吸引

行頭(汎用性,適應性)
出路感覺上廣,好多可轉移的技能(Soft skill)

可持續發展性?
感覺上係後生仔女,潮人既職業,你覺得自己到50 60歲仲有冇保持到個潮流sense?經驗係未越積累越值錢?

咁講啦,好老實,有得想我都想做醫生/飛機師,溝港姐住山頂,但現實係人既資源/精力/時間係有限...人生亦冇辦法重來,我只能係有限既資源下分析最好既選擇

我既觀察係社工可以中途入行,因為香港有PT master,
至於國際認受性,聞說新加坡有需要,俾你地D香港人去實習添

其他:
移民潮,去或留?|對20-50歲人的7點建議和應對分析|我聽過最搞笑的免費移民方法

今年畢業等於失業?2020vs2003情況有咩唔同?分析今年搵工搵錢的渠道

唔係講笑,big 4捱係辛苦,但出到黎好多範數

由威權國家移到另一個家長式統治

你有興趣又有能力既話一定係好好既選擇

專業性
專業牌照:
有門檻/法律所限/制度去保障你

行頭(汎用性,適應性)
你肯做應該都有得做

可持續發展性
應該有排你做,人口老化...香港醫療吸引好多人黎醫

但以我所見好似冇pt degree, pt master讀,在職人士要中途入行難點

以上只係我既愚見

fresh grad? 加油,係未考緊CPA?

讀緊first degree，大家加油

點睇救護?

讀邊款? 其實專職醫療係未全部都係full time degree/ master?

形象正面,穩穩定定

認同,趁啱啱grad去其他國家發展你心態上會放好多,因為你冇咩好輸/機會成本,可以放手一搏, 讀個master都仲得

讀緊眼

PTOT 就聽過有FT master (有親戚讀緊)
medlab radi 冇乜聽過有得之後讀
視光就...完全無聽過除左degree外嘅方法。

至於UG degree一定係FT，埋大or東華囉。

精算呢？

精算係未一畢業就有專業資格?定要再考?

點睇畜牧業

要再考多五年到

香港地少地貴,點做?冇經濟效益,就算做都係行高檔路線啦

但行頭應該窄,你要有心理準備做就係長做,跳出黎轉工稔唔到有咩相關行業

如果DSE成績唔好讀東華nursing我覺得都幾jetso

PTOT 留意過,有運動員讀,

專業但多唔多公司有需要? 多數聽保險需要多

意思係你Fresh grad後要再考多5年?

呢到都有唔少人講,可供參考

我比較考慮既點係進入門檻,例如可以Part time/後天讀上去既,比多D人多條出路

我自己有稔過,比我簡:

專業性
最好讀完自動送個專業牌照(EX:HKU MSW),咁就唔洗再煩

可持續發展性
最少睇到黎緊30年都有得做

多謝,要稔的

我既觀察係選擇比努力重要,去到有D位係行唔到落去,再努力都冇用

HR呢

yes

主要都係做保險

見好多中小企都係老闆/管理層自己做埋hr

Big4 accounting VS Social Work你會點，考慮啲乜

銀行有冇position?

haha,人各有志,但我咁睇

兩個都可以求穩定,但會計師做得叻果D係可以發達(EX: M&A, cor fin)~

我稔會計師要去第到工作都應該容易D

假設我有會計師牌既話緊係會計師啦

不如你講下你點睇,精算呢行我少接觸

not my cup of tea

點睇汽車業？

保安師

點睇律師

成績唔理想既人都可以入東華,轉身變成個護士,值博率高

你係指做維修定賣車?

入到PCLL同入唔到PCLL差好遠,你入到,做到我覺得範數好多(只限商業果邊),向上潛力高
我自己都有讀一D法律課程,都有研究呢方面既路線

專業性
專業牌照

行頭(汎用性,適應性)
出路廣，公私營都有需求，食四方飯
(但我覺香港人移民去外國做律師應該好辛苦)

可持續發展性
D客會傾向搵個成熟,有經驗既律師

陪玩師

超市買手依行點睇

Commercial bank / Corp bank ARM/RM

記住千奇唔好入it

兩樣都想知下

點睇design 係咪狗也不屌 盡快轉行

點睇headhunter/recruiter?

真心冇專業性 你唔會因為hr 好 而加入間公司 再者 咩員工福利都係視乎公司有冇budget 唔係因為hr lo

有時出人工計人工都係會計做埋

點睇寫字嘅行業？e.g. editor, copywriter..

build up your personal brand is essential

唔怕講,其實我其中一個身份係文字工作者黎,係某行業出版過一些作品

坦白講,我自己試過寫字嘅行業(作者)都知好難搵到食,仲要睇你寫咩話題

e.g. editor, copywriter ...你最起碼要儲portfolio, 比人知你有咩作品

請問你平時係做d咩既?就咁design我唔知你情況

1.如果可以發揮到既,可以試下搞副業...freelance先,多個收入來源
2.轉行都可以兼職試下,摸下水溫先

要跑數,要儲客,要夠outgoing,有本事果堆可以好好搵

以前我會覺得IT人好勁,而家會知道IT人有佢既難處,要不停學新知識

專業性:專業
行頭(汎用性,適應性):公私營都需要
可持續發展性:要不停學新知識...辛苦...睇新聞話華為唔請40歲以上IT人

當你既行業要發揮,要突顯自己時,你就需要personal brand

好多行業都係有更好

我冇做過ARM RM,但我覺得都吸引,後生有得做應該試下

專業性
見有人會考CFA,FRM
我自己咁睇,記多D product,記做野流程,等自己全面點,有機會涉獵多D野,多點後路

可持續發展性
行生街,掌死櫃,要對客見客不易被取代

太冷門...唔熟,當初點解入行?

不過你做超市買手,應該議價能力好高,可以好惡

感覺上做維修轉去做賣車容易,做賣車轉去做維修難
賣車收入可以高好多,但外形同表達能力重要點

至於汽車維修,留意下,憑親做維修/保養既行業...經濟好唔好都會有剛性需求

不過我個人觀察香港地做汽車維修人工好像不太吸引

多點後路係指就算跑唔到數都可以做到其他position (back office, middle office)

好似證券業AE, rep升做RO

除左可以持續做，其餘兩樣都應該唔係吧

點睇廚師

點睇時裝買手？

係未要夠潮先做得?似有錢人行業

如果唔怕熱冇不良嗜好其實唔錯，易儲到錢

想讀second degree
本身civil engineering
有咩睇法

物管呢?

殯儀

點睇土木工程 睇連登仔個個都話唔好入engine 係咪真係咁差

其實係計數嘅行業, 但喺而家個市零售好唔穩陣咁…

唔好意思,會盡快覆各位靚仔靚女,對前路有心結有疑惑可以聽下我既分析先

[網友互動]晚吹各行業發展|社工,會計,Design法律,IT,Marketing|如要進修\DSE放榜選咩科好?

專業性
雖然煮野食人人都識,冇話冇你唔得,但經驗越耐越值錢:你會唔會食第一次煮野既廚師?
入行門檻低,競爭唔細,但同一時間經驗,Personal Brand,路線行岩都可以為你add value,爭取多點收入

行頭(汎用性,適應性)
而家既疫情係特殊情況,唔係普遍情況,疫情完左之後,普遍情況唔覺得做廚師會搵唔到工做
仲要某些地方移民會加分,煮野食唔會因為你唔識英文變得唔好食,限制少

可持續發展性
越多經驗，越值錢
但要留意職業的生命期:留意老左會唔會七勞8損, 廚師工作性質係手停口停,你雙手係你搵錢工具,保養身體

頂得住熱同要勞動之外,我覺得唔錯,識包裝自己係有潛力的

稔到再打

有得想我都想做醫生/飛機師

其實你搞清楚你係想要個前景/career path定係真係想做醫生/飛機師

2樣野黎

樓主encourage做slash?

no skills how to be slash

23歲有hotel degree 學位 ，Ching,點睇再去報PT HD （BS） 進軍工程界

做左sales 10幾年
想轉行
學歷得F5
考慮緊轉物管

一樣咁諗 社工商業地位真心唔高 做會計搵下食好過 社工痴政府人工先咁 去其他地方麻麻

點睇銀行 treasury 有冇前途

想知多少少關於言語治療喺香港既需求同出路

言語治療渴市好多

想轉行做data analyst, 有咩要求?
自學緊Excel, python, bi

你有什麼興趣和想法? 是想幫助你在本業發展?

冇興趣好難讀下去

想去教書，但又唔想離開本行

物管和維修都可以做到老既, 有大廈就會有剛性需求

入行要睇你有冇緣份

暫時見主要做公營機構多,可MASTER讀,但見學費40多萬,見HKU FRESH GRAD一出黎大NGO 3萬多起薪

報PT HD （BS）,咁你正職會做咩?

你問我會encourage做slash, 大前提係對正職冇 conflict of interest.

你什麼專長都冇?

點解唔試學位教師教育文憑 (Postgraduate Diploma in Education)?想去教書最直接

物管經濟好同壞都有一定的需求

Bank treasury 都分幾大種，你打算做邊？

可唔可以講下有d乜

想做教育既話感覺做小學好像舒服點和收入高點
(識人做小學miss)

Law degree holder除左律師 仲有咩好做？
就畢業好迷惘

中學青春期d學生好麻煩

識人Ive hd出黎做左5年電工 考左b牌後月入35k 日日hea做

大家點睇獸醫

金融行業
Compliance類型

條友係咪睇TVB就當marketing係做啲咩
現實marketing就係一個人做哂Designer，Chief Editor，雜誌編輯，攝影師

Fintech好似幾好景 呢幾年三大八大都開咗Fintech Degree

巴打你生得咁靚仔唔駛作賤自己做狗

大學畢業左幾年，就30歲
想讀水電之類考個牌

有冇邊種比較易入門？

可以講多啲關於社福界？

你想知道d咩?

就咁講好似有點空汎,個個都開口埋口Fintech

咁聽你講好似係要多功能集於一身

agree, 公司秘書,法律行政人員都係

好搵係好搵,但需求大不大我就冇做研究

要考DSE加上學生開始難管

唔洗迷惘,行行都需要法律

1.銀行金融compliance
2.legal executive
3.company secretary

稔到再打

如果有機會...梗係試PCLL

R&D Robotic process automation

How about this?

點睇銀行back office做CDD, 其實都係普通文職，我轉去政府文職會唔會好啲，遲下驚比人淘汰

讀完出嚟好多都做唔返Fintech, 讀CS仲實用

本身傳理畢業 做過吓pr 但真係好辛苦同覺得無咩前途
想再讀書轉行 未諗到讀咩好

讀media出身
出左黎做野2年
好景既時候 收入都算過得去
疫情期間 跟緊個攝影師做野
收入瀨撚晒野
呢行係咪無咩前景 要轉出去

利申 主力做video shooting 同editing

今年fg傳理畢業
應該唔想做翻呢行
如果再讀postgraduate 讀real estate 定legal 方面比較好

想問下銀行regional operations 前景係點

小弟今年8大文科畢業 識人入左間電訊工程公司到做(project base, 5G天線之類) 我會唔會讀番個相關degree/HD會好啲

巴打
諗唔到轉邊行
想轉工

strong post leave name

過左海就係神仙,你做好筆記,記熟D產品/流程好過

相關degree/HD你真係有錢有資源...或者你做落覺得呢行可以投資先再稔

Customer Due Diligence right? 試下搏上去compliance路線(雖然skill set 唔係完全transferable)
至於轉去政府文職會唔會好啲 why not both? 一面做好自己而家份工,一面寄CV

又係啊有道理, Fintech Degree同CS有咩分別先? 要IT野點解我唔請CS出身

[網友互動]晚吹各行業發展|社工,會計,Design法律,IT,Marketing|如要進修\DSE放榜選咩科好?

先問問自己
主觀條件
興趣
個人能力

------------------------------------
客觀條件

專業性
專業牌照:
有門檻/法律所限/制度去保障你，始終人會有體力倒
專業技能:
經驗越耐越值錢
有專業牌照保護的工種更好

行頭(汎用性,適應性)
出路廣，公私營都有需求，食四方飯

真正的鐵飯碗:你去到邊都可以搵到食

可持續發展性
是否越多經驗，越值錢?
職業的生命期?

Compliance 少位難入，做CDD好難入到，入政府係為將來打算，遲啲老咗都唔會比人炒

[逆向思維] 講下自己熟悉嘅專科有咩人係唔岩讀

歡迎分享下俾應屆考生知

Marketing嘅人周身刀但係冇把利
乜都識少少但係又唔係專業
例如識design但唔係專業designer
識搞seo搞網頁但唔係專業IT
識影相執相但唔係專業攝影師
Marketing搵食無問題但係發達好難
比上不足比下有餘咁

可惜好多時冇得簡

咁而家可以揀asso
好過入u但讀唔掂
特別係n展
入左會死

Hi, 你好馬馬馬馬馬

首先, 就video shooting 同editing方面,你問下自己
專業性
行頭(汎用性,適應性)
可持續發展性
呢3樣,你中唔中

就咁睇,video shooting 同editing似係幕後,如果冇channel表現到自己既話,好似冇咩特別優勢

legal 感覺全面D,好幾個行業都需要,金融業compliance你有legal 背景有加分

你傳理畢業英文底應該唔差,讀legal應該舒服一點

你本身係本行,點解又要進修跳番入本行?

謝謝你

我反而想好奇一問,點解咁多人想入marketing?
因為五光十色?

1.留意下其他公司/新公司有冇機會上到位做compliance,大前提唔好唔要而家份工,出面個市唔好
2.入政府同你而家做既野冇衝突,大把人一路做野一路考

係香港老一代觀念太硬膠覺得做寫字樓先好

太空泛唔識評論,唔知你果樣野點落地

不過宏觀情況係商界一直稔方法用科技去節省成本,如果真係幫公司慳到cost既唔怕冇市場同需求

fintech？收皮啦，邊撚到fin，邊撚到tech啊？
通常讀得呢d都係兩頭唔到岸呃飯食，然後自稱兩邊都掂

泛用性同可持續發展性算係有既
依家market偏向online野 promote都唔少得既
我自己做緊 都算係小型廣告果範

至於個人channel就暫時未做到住
入行唔耐 經驗未夠
暫時都係做緊接人地單做

有咩headhunt公司介紹？
唔知搵咩工好，想掉cv比hh

律師???

非專科的話
做外資藥廠係唔錯嘅選擇
人工高 福利好 少OT
行業少受經濟影響
始終經濟好壞都要食藥

利申: 美帝藥廠 IT狗 50K 朝9晚530無OT過

師兄邊間同行

點睇特殊教育？
去外國發展可行？

咁正?你做咩架?

工程好睇你讀邊範, civil 同E&M 已經差好遠。
同埋工程係好受周期影響的, 十大基建過後, engine 界人才有少少過盛......都開始有畢業生/在職人士失業/減人工。

所以工程唔係大家諗到咁好, 因為要成日OT。
同埋要分析一個行業好唔好, 職業選擇路向多唔多(能否橫向發展), 都要諗下果行的龍頭公司有邊D, 難唔難入, 每年opening 多少, 行業的公司福利, 工時等。

PolyU 5寶/社工呢D 專業, 都唔係間間大學有part-time master 俾你讀, 好多都要你讀full time (因為包埋實習), 但學費好貴, 而且又唔係你apply 人地就一定收你, 因為競爭都好大。

其實樓主都可以講多一個point, 就係, 如果入左一科你自己無興趣+無能力讀的科, 縱使能夠俾你大學順利畢業, 都好難返本行的工作, 報master 轉行的話, 你GPA/hon 太差 (2nd low or below), 好多大學都唔會收你, 除非你有好特別的過人之處。

其實bba 做咩都得啦，你當入bba比個機會explore吓自己，砌吓cv，返吓intern 咁，到你4年之後有個概念career點行

如果你it ok 咪學吓programme,有d it 底，搵工咪可以搵得多類型，人工通常高d

讀Accounting 都唔一定入big4 架

有道理

Dse當年得9分 有FD

想讀書轉行（對護理同社工有d興趣,但我知好難入)
有冇其他建議？

想再問下 因為過幾年會移民去英國
讀MMU嘅CPE定UOL嘅LLM比較好
JD太貴應該唔考慮

根據我知,CPE容易D, UOL好難, UOL LLM入到PCLL? 點解要簡LLM?

如果過幾年會移民去英國...根據我知香港人讀法律既好似冇咩優勢,除非你英文真係超級好

感覺都係大學開D新科目....吸引學生...最弊係睇唔到往績

唔需要變得好勁先開始,但要開始左先會變得好勁

最多唔好用真名,用網名promote下自己既野,試下水溫先
7左都冇人認到你

可否分享下你點入行? 非專科的話有咩位可做

我都有計過,如果個人冇所謂冇感覺既,當然讀專科,興趣可以自己屋企慢慢學

如果個人有稔法,有性格既話...咁唯有興趣為先,搵食第二,因為你冇興趣讀果科...你自然讀得差,唔想讀

corporate finance
accounting
銀行
證券
private equity etc....

儲到客自己開公司接job都有

最近headhunt問我有冇new opening既多
最近比較淡

入到PCLL考到律師牌緊係好架,範數多

我記得對護士有興趣的話,可以先考登記護士,再入醫院既護士學院讀上去

UOL law degree 聽聞係易入難出,個個叫救命

公關同項目管理又點睇？

呢行太細 唔自爆啦

Tg傾?

點睇做tax呢一行?

仲有sales, accountant, event planner
去啲start up做marketing你就知咩係木人巷

而家27歲做緊屋宇維修，想30歲左右跳出嚟做紋身師傅/手工皮革/心理醫生

想轉入IT行 點入手好?

唔好為錢搵工作

你是指稅務會計師 Tax Accountant?

心理醫生好難入場, 紋身師傅/手工皮革可以當副業開始先,同你現在既職業冇利益衝突,除非你份勞工合約寫明唔比你part time

係 big4嘅tax dept

心理醫生，你要先做醫生
定係講臨床心理學家

都唔差架, 當然睇你想點發圍
基本上都係考完CPA可以做既野, (當然最好係big 4 入面做過TAX)

多數都係D大公司先會有呢D位
e.g. MNC, listed co, 做Tax planning睇下點樣幫公司慳稅

全部上述講都ot 到pk

真係想做金融唔應該讀會計
你想做會計唔駛讀商科big 4 都會train 返你同埋幫你考牌
ug 讀下啲big4 學唔到既野抵玩好多

金融唔熟會計都好辛苦☹️

請問你點睇compliance呢行？

咁event management 呢，你係點睇？

唔知其他藥廠點啦
呢度啲sales其實起薪都有30K up

點睇real estate?

唔...可能其實我由細到大都冇咩感情,所以做野可以好理性去計數

有時做人,自己無悔就好

睇公司啦,都唔係全部,會計好多公司都有需求既,我只是舉出部份例子

唔太認同,會計係金融領域都幾重要,你睇睇cfa lv1 lv2唔少部份都係會計
CPA做金融都好吃香

我自己讀金融出身,覺得會計好重要

1.越多經驗越值錢,暫時我覺得可以做到老既
2.唔係讀書可以讀番黎,要多看條例案例,有獨特性

我自己鍾意做compliance野

依行應該唔係好睇重學歷,但係經驗就好重要

主要都係做planning,
例如: 運輸, 同個客溝通睇下佢想點, 再安排個日既行程

sales要什麼背景? 還是識sales,記熟產品就得?

邊部份? 物業管理?

後生當感受下個社會,拎下經驗都OK既

不停創造收入的終極資產|從決策論看升大學,重讀,還是副學士|進修兩隻字「專和高」

唔係話會計唔重要，但cfa 又有得學，big 4 又有conversion，ug有得揀既緊係讀quant 果類啦

係，但會計都要睇咩分法

地產代理投資

資產管理? PE fund? 地產代理?

quant可以有咩出路? 玩程式交易?

名牌大學science出身都好勁啊

識睇份財務報表,分析ratio,知道點入數etc...

係向測量師呢個方向邁進定純粹做地產經紀先?

有朋友做copywriter被人lay-off 失業半年都未搵到
真係好難 出面又壓低人工

點睇landscape architect/ designer

而家仲有得做咩?本來生命週期就好短

聽講要英文好好？

你好,如果冇其他更好既選擇,點解唔繼續考落去?! 測量師牌都叫係專業

接觸的題材有咩?如果做銀行金融果方面可能待遇會好少少

不太樂觀,職業的生命期不長,見唔少後生仔女做到30+就轉行...

我英文應該唔叫好,要有sense,知道做緊既野合唔合理,熟例

香港好似係4年ug+2年master+2年實習先可以考牌, 唔考牌出到黎好似好難上位。

5年前識個HKU女仔讀,佢話唔考牌出到黎2-3萬到

投資期長,投入成本高,你要真係有決心先好入

點睇admin? 文科畢業暫時未有打算進修其他專業範疇

今年英國Psychology degree畢業 想轉行做物理治療
冇牌既情況下可以做d咩儲工作經驗？一年後想試下報英國PT master 會唔會太趕呢

或者讀完psychology fresh grad究竟可以做咩d 好迷茫

邊間同做邊範

其實如果你唔係行valuation Route個牌形同虛設
係無用的

admin即係一般行政工作,如果你做公營機構可能穩陣D

我之前研究過,香港物理治療master/ degree只有full time

冇牌既情況下可以做d咩儲工作經驗？
我見過有D物理保健/保健員既工作唔需要牌,你可以試試既,但你最好先睇清楚果D工作對你將來想入物理治療master/ degree有冇加分

呢個首先要問你自己想點先? 你咁大個人點都有自己稔法

我表妹psychology fresh grad之後係讀nurse master,做護士

一年後想試下報英國PT master 會唔會太趕呢

有一年時間比你,點會太趕? 如你有BNO的話,仲好,係果到夠時間便拿英藉

你剛剛出身,機會成本低,nothing to lose

哈哈,咁誇張?多謝支持!
其實大把,唔好睇得咁灰,好多行業長期請人,又或者考張paper而可入行

你做admin,有冇發現自己可以得到D咩skill/獨特技能先?
講出黎幫你稔下點sell自己

你下面位brother已經比左個提議你

又講藥廠sales
睇能力 運氣 際遇啦
入到外資大廠做sales 到數30-50k 啦

名牌U science/pharm/BBA even Socsci都見過不過少

成世人流流長,你考到個牌係終生既,你點肯定你將來唔會做valuation Route?

我degree讀醫護 因為身體問題已經做唔返
有邊行係有degree就做得 可以入到行慢慢學
唔怕辛苦唔怕捱

得中五畢業，英文唔合格，做左好耐retail比人炒左，有無咩適合，可以讀可以學

物管牌,工程牌,保安牌,保險牌.....
有牌如沒牌,有牌被頂牌, 零和遊戲,

應該系精神健康問題, 先會吾做/做吾到

或者心臟問題.要定期食藥, Shift duty 吾到

有冇工作簡介

19 marketing HD有無咩建議

做啲咩？

喺big 4 做咗M&A financial due dilgence 兩年
之後有咩路可以揀？

唔好意思遲左覆

留意多D job description, 睇佢有咩要求黎執藥,去考/去係果方面提升自己
例如地政主任需要有車牌,呢個時侯你有車牌便會用得上

唔好意思遲左覆

你本身有冇咩興趣

唔好意思遲左覆

就咁最基本,裝修,水電,學廚學歷要求比較低
飛機維修...等等,最好學D有剛性需求,有技藝,越有經驗人地越願意比錢的

考緊CPA? 證監6號牌公司需要類似你呢種背景, PE fund都會對你呢種背景有興趣

坦白講,就咁聽感覺唔到有咩相對優勢,如仲後生有能力有心,可以試下拎個degree,出路同選擇會好D

做上市公司未好,唔係既話私人公司暫時聽待遇麻麻

company secretary本身會計師同律師都可兼任

如果咁樣聽既話,係未文職,準時放工,唔洗輪班既工作會適合你多D?

係未歌黎?

對教育 店舖管理有興趣 有咩其他出路？

店舖管理即係店長/分區經理,唔多唔少要儲呢方面管理經驗,跑到數說服力更高

對教育有興趣唔一定要$開舖,可先租場搞下興趣班賺錢,摸下個市場先,收到生未開班, lesser risk

會越黎越普及但唔會完全取代到,因香港買野太方便

你去IVE睇下,好多實際野可以學

唔好話你, 自己都覺得自己quali唔夠想睇吓有啲咩專業資格可以考, 因為屋企未必支持到我再去讀個degree, 好多野都要靠自己

CPA 晨早考完
而家喺非英語系國家做
語言能力去唔到PE fund (conference call 淨係聽得明一半）

咁樣有咩路好揀？

巴打可唔可以講多少少？我係今年測量（gp）fg，但係對個行業好唔熟悉 都仲未有offer

1)investment brokerage係咪即係平時叫capital market / investment?定依兩樣係兩樣野黎！？

2)地產代理投資即係做咩，同埋點解你做做下唔想做？因為要跑數？可唔可以講下條依條path走落去人工待遇會係點？

3)同埋測量畢業，係咪多數都係:
1)Valuation
2)Land matters
3)Property management
Agency（要跑數）
4)Residential/Commercial/Industrial leasing
5)Capital market(?)

問題有d多，但係grad左兩個幾月都冇offer，以前又冇做過career plan 依家唔係好知自己做到d咩，如果你識 希望你幫手答下

樓主見到如果識都希望你可以幫手答下

幫你推推

1.你想做證券銀行金融未考Hksi paper, qeii paper, 考地產牌,考車牌etc. (有D老闆見你有車牌會加分既)

如果就咁hd,可以考既專業資格牌比較唔多

上面講既呢堆牌比較容易拎,成本低,所以我先講出黎

銀行業黎講算有前景,發展上去可以有幾條路
3年前識人CA出身,之後係基金公司做債券投資
但我冇記錯要入行唔係咁易

你個CA fd個陣係要做d咩 係咪類似寫Credit proposal個d

玩音樂 做運動
但依兩樣都只係興趣 無咩天份
咁多年嚟剩係得自己果行嘅知識

巴打介唔介意留TG, 小弟曾經做過property 呢行, 可以俾少少hints 你

fresh grad 可以直入做credit analyst 都唔係易......因為呢D 位好少請fresh grad, 請人的數量又唔多, 入到行, 人工其實唔錯。

嘥銀時畢業，做緊QA，好似冇乜前景

你考到紀律部隊幫辦個人能力,英文應該幾勁,但如果本身冇咩專長,出黎要搵翻同一樣既人工應該唔易

之前見紀律部隊出身既去入銀行法規果類

要寫credit proposal, credit analysis分析

我識個女護士,話做護士太辛苦,去左讀CU nursing master,讀完去左護士學院教書

你自己有咩稔法?

有冇巴打講data centre?

電影

Grad左一年 做左一年marketing感覺有啲伏
想轉行 但無從入手 師兄有咩建議
利申 大學讀文科 無專業野

轉行搵份專少少既工，QA都係執下文件，走程序

如果搵到食，有需求，洗咩驚

騎牛搵馬keep住搵先,要有計劃有組織,唔好一時衝動

點解會入行呀?香港電影業真係咁多個行業數一數二灰

以前識個幾個想入電影既明星姐仔...而家無哂影,一個去左教小朋友

碌左一排jobsDB，發覺冇咩新post，唯有等WFH過後睇下會唔會好返啲

1.點解唔適合先?係你要求太高/太有想法定人工問題?
2.broker即係保險?
3.27 28仲年輕,但你問我梗係盡早知自己想點最好,你不如認真寫低自己想點先...

4.感覺好冇厘頭...冇啦啦想開cafe但你之前做既野都唔關事....
5.開cafe呢個時勢都係小心點好...做飲食果D叫哂救命

你要鑽上去,行頭窄都正常不過,心臟專科醫生都行頭窄

明顯派膠啦
我咪on99入行果條柒頭囉
唔講喇 我死去繼續剪片先

咁你有冇諗過自己想要乜

Ching點睇Environmental management呢行？好似esg, 乾收銀，地盤officers個啲

25歲巴 文科grad
做左b2b sales 三年
呢排辭左職諗緊自己條路
自己有興趣做生涯規劃呢條路
不過係香港好似乞乞地食
又無乜工請 本身又無社工牌
睇左CUSCS開既課程
讀完出黎究竟有無用呢 指點下

我又有野想問呀

有冇人做城市規劃 求意見

讀chem出身做緊lab
冇乜興趣 好想轉行但又冇乜方向
對物理治療有興趣
但polyu個master又好難入
而加公司個offer又唔差
亂咁轉工又好驚之後搵唔返

1.我大概明你係咩工,就咁聽應該主要入ngo/政府
2.基本上係要入政府做,咁你要做既野就係努力令你既CV有利入政府/公營機構
3.行頭窄但穩定咁冇野好擔心既

haha,唔好意思,有野做

1.做生意唔好為興趣,為興趣唔好做生意,要燒銀紙講咩都假
2.想喺Cafe做先攞下經驗,你會唔會先Join下d體驗班,睇下人地點樣做先,唔係到時做做下又唔鐘意,先試水溫啦
3.咖啡師好似有得考試,又有D公開比賽,你搵下,如果平平地,去join下,短期內令自己可以呃下人先

文科來來去去都係教書,社工,公營機構呢堆穩陣野
你可以試下社工master ga,有一種係讀完出黎有個牌

但我知道你既野太少,唔知你興趣同情況

我都覺,銀行內算係唔錯的位置

咩叫做有興趣做生涯規劃呢條路? 人生教練果D?

你指CUSCS開既課程係未hd 社工

你主要要做就係整靚CV,爭到張入場券,其他唔洗擔心

hahaha, 對物理治療有興趣但polyu個master又好難入...你可以報左先架麻到時收你再稔,多D option揸手

Q:而加公司個offer又唔差,亂咁轉工又好驚之後搵唔返
A:係呀,唔好裸辭,你做左幾耐?

你bank rm寫嘅credit proposal係對什麼類型客戶?

點睇bank rm: 你受得到跑數既話搵到錢的

襯後生周圍試下冇咩問題既,點解會想做剪片,有咩吸引你?

我做pa 乜柒都關我事 包括剪片

寫fi 同corp 點睇

物管狗 咁多樓起

身邊好多人apply過但都失敗
唔係health科出身機會真係好微
諗住讀返2個course下年再報
不過都預左會失敗
要諗定plan B

做左2年了

車牌有用係咩原因
證券銀行都加？

新聞傳理今年fg
做過intern之後已經唔想畢業入返行
未搵到工 想做finance pr多啲 好似都幾好
新聞呢行講母語 去到外國根本無可能做返呢行
所以想遲下讀master轉行
但係中學大學都係文科 唔知有咩行可以轉到
有諗過it 因為幾有興趣 全球都通行
但係連登仔個個都叫人唔好做it

乞食行業 不了

呢排有點事忙,忙完會繼續搵實用資料比大家睇,比少少時間我:-D

讀完Event HD 跟手再上野雞大學既Leisure top up
其實係咪只可以做會所行業

Urban planner 點睇？

我就係失業咗半年都未搵到工
Send極多cv都冇下文，宜家想轉行或者學新嘢又無從入手
覺得自己除咗寫嘢真係乜都唔識...

人工會唔會仲低過護士

應該高過啦唔高為咩讀master

應該高過,但係行合約制,冇記錯要出PAPER,要讀PHD先上到位

有冇D有興趣,有hard skill,又搵到食既?

好似我咁,我對物業投資有興趣,我想學多點估值,裝修一間屋既野咁

就咁聽都係

念緊進修讀咩好同幾時讀,你而家忙唔忙先?

好似我咁,本身想讀下law,但讀完入門course衡量過發覺自己冇咩時間,close book太辛苦,又覺得係香港讀法律前景不明朗,就放棄左

計劃選一D全球認可既國際考試(ex: CFA),等自己多條路,夠國際化咁

痴L線佢心入面係稔咩架?

如果你對讀urban planning做town planner既認識不深,冇啦啦quit去讀FT master....我覺得風險有點大,有能力緊係一邊搵錢一邊進修

有諗過it 因為幾有興趣 全球都通行呢句好,2020年你既SKILL越全球化一定越有著數越好,英國都需要IT人材

我都有稔過讀IT....但有入場門檻我學一陣就放棄左
你本身有冇IT底先? 你男定女?

我真係比老闆問過,有車牌可以幫手接大客,你可以輕輕提提, its a value added skill

唔知關唔關事，但都想問問
degree讀咗科偏門唔實用科（social sciences)
想master轉讀其他野，方便搵份好工
有無咩行業或者科目好？好似nurse,教育咁有個牌好似抵玩啲？至少都叫一個專業資格

咁要睇你有幾有決心....

比著我咁難不如讀下D快靚正既野好過

nurse有剛性需求,你唔怕辛苦我覺得穩陣有野做
社工,

教育我略略睇過,做老師有牌之後仲要有學校請先入得

女 讀文科 無it底無數底
都係上下啲online course學下啲basic野

finance pr我唔知你係邊隻,如果做財經台主持果D...其實做落去都要睇你吸唔吸到客...好多都係自己公司D持牌人做埋...節省成本,你如果本身做持牌人,做緊實際既野...再幫公司手做finance pr,咁就有value added

如果唔係...IT穩陣d

其實黎黎去去都係果幾個行業...香港真係冇咩選擇, 你本身有咩興趣同計劃?

點睇in-house做corporate training
間間中-大公司都會有 通常under HR 但又唔係真HR專業，同埋好似周身刀無張利咁

engine定audit好啲

坦白講,呢種性質未即係好似brain cha?

如果你有名氣,未可以好似one man business咁就為接job做corporate training

但好似如你所講,同HR相比,冇咁有必要

銀行RM你考左HKSI 牌同保險牌先,比人見到你係有兩手準備,有心入去做

做銀行RM唔需要讀返書

我覺得...以我既認知好似engine專D

反正你CPA...ACCA可以畢左業自己報考

我自己讀商科...所以有感而發

1.你有咩專長?你有冇D野係覺得比其他人優勝?(相對優勢)

2.你本身有咩興趣先?

compliance 值得, 一個好既金融業compliance manager會話比你聽D野做唔做得,條界線可以做到邊,做左會有咩後果

文科仔又唔專業又唔廣泛
可以點搵有前途嘅工

想問下你點睇translation 前景？

我係engine grad
但對engine無乜興趣
覺得自己有語言天份/興趣
而家都學緊歐洲語言
打算再學多兩三種 歐洲語+ 日文

如果從事外語相關嘅職業 佢地對你嘅語音要求會去到幾高？
同埋AI 出現會唔會打擊translation 依行？

點睇保險呢行？
利申：今年fg

hr計完
finance再cross check

要夾八字 又玩師徒制 唔係個個都啱做

以我所知保險呢行係99.9%冇底薪,一將功成萬骨枯

如果你要做,試下可唔可以先有份正職,再兼職掛個保險牌搵食
應該會對你既生計較有保障

audit做耐左高啲人工wo

做呢行,你遇左會撞靈異野,真係睇你個人受唔受得住

同埋AI 出現會唔會打擊translation 依行？
AI對行行都有打擊架啦,多定少咁解,講左咁多年,邊有得估

translation 前景我個人認識比較好前景都係做法定語文主任 、翻譯主任,法庭傳譯果班

但有樣野我幾肯定,如果你語文好,其實好多行業都歡迎你,例如銀行請人都會簡英語流利(ABC,BBC)既...果D行業知識你後補都可以

被人水,想轉做地盤科文或者安全部之類但白紙一張,冇人帶好似好麻煩咁

想問下其實risk man有咩出路?

但如果論呢行嘅前景呢？

巴打點睇飛機師？
利申Year1文科

搵到客=有前景,搵唔到客冇前景

你冇籌碼既話真係冇咩保障

考到緊係好,溝死女又搵到錢
至少呢20年我稔你唔會夠膽搭冇人飛機掛

但以我所知,入場門檻好高,學費好貴,要出國學

我唔知讀唔成會點,呢個我要問翻你?

你要考慮下個成本效益既問題

非常同意!

可持續發展性
是否越多經驗，越值錢?

以我所知某些IT工種真係要不停學新野...你要想像下上左年紀仲要不停學新野會點? 老左點保障自己

唔係介紹人入行架咩
變左「唔好入邊行」

點睇company secretary?